{"admission_qna": [
    {"question": "서울대학교 데이터마이닝센터에서는 어떤 학생을 찾고 있나요?",
     "answer": "본 센터에서는 기업, 부동산, 사람 (소비자 및 전문가)  등에 대한 1. 오픈 데이터를 수집하고, 2. 분석하여 인사이트를 도출하고, 3. 서비스를 기획하는 주제를 다룹니다.  따라서 이런 연구 개발에 관심이 있는 사람들을 찾고 있습니다."}, 
	{"question": "데이터마이닝을 전공하고 졸업하면 어떤 분야로 진출하나요?",
     "answer": "데이터마이닝 센터를 졸업한 학생들은 대학교수가 되어 연구와 교육을 하거나, 삼성전자, 엘지전자, SK하이닉스 같은 제조사, Winton Capital Management 헤지펀드나 한국은행, 한국투자증권, 신영증권, 삼성카드 같은 금융사, SKT, KT, 제일기획 같은 서비스사, 딜로이트컨설팅, 삼성SDS 같은 컨설팅사로 진출해서 실제 비즈니스 문제의 인사이트와 포사이트를 마이닝을 통해 도출하는 일을 하고 있습니다. 데이터마이닝을 필요로 하는 분야가 다양하므로 진로도 매우 다양합니다. 최근에는 빅데이터 및 사물인터넷에 대한 관심이 많아 졸업생들에 대한 학계 및 산업체 수요가 매우 높습니다."}, 
    {"question": "데이터마이닝 전공을 하고 싶은데, 프로그래밍 실력은 어느 정도이어야 하나요?",
     "answer": "자신이 개발한 알고리즘을 직접 컴퓨터에 구현해야 하므로, 최소한 R이나 Matlab을 할 줄 알아야 하고, Python이나 Java, C를 할 줄 안다면 더욱 유리합니다. 준비가 안 된 학생은 프로그래밍을 공부해와야 합니다.  아래 링크는 R 프로그래밍을 배울 수 있는 코세라(Coursera) 사이트 입니다.  <br>&nbsp&nbsp&nbsp<a href = 'https://www.coursera.org/specialization/jhudatascience/1/courses' target='_blank'>Coursera </a>"},
    {"question": "데이터마이닝센터에 입학하려면 어느 학과에 지원해야 하나요?",
     "answer": "서울대학교 <a href=http://ie.snu.ac.kr target=_blank>공과대학 산업공학과 대학원</a> 또는 <a href = http://temep.snu.ac.kr/ko/main/index.asp target=_blank>기술경영정책</a> 에 석사, 박사, 석박통합과정으로 지원할 수 있습니다."},
    {"question": "데이터마이닝 전공을 하려면, 학부에서 산업공학을 전공해야만 하나요?",
     "answer": "그렇지 않습니다. 산업공학 이외에도 수학, 통계학, 컴퓨터공학, 그리고 데이터를 다루는 모든 종류의 실험과학을 전공한 사람은 공부하기에 유리합니다. 현재 전공하고 있는 대학원생들의 학부 전공을 보면, 산업공학 이외에도 컴퓨터공학, 수학, 경제학이 있습니다. 다른 전공을 한 사람은 기초 과목들을 스스로 준비해야 합니다.  아래 링크에 가면 Data Science 관련 무료 인터넷 강좌가 있습니다.<br>&nbsp&nbsp&nbsp(1) <a href = 'https://www.coursera.org/specialization/jhudatascience/1/courses' target='_blank'>Data Science, Johns Hopkins University , Caffo/Leek/Peng </a><br>&nbsp&nbsp&nbsp(2) <a href = 'https://www.coursera.org/course/db' target='_blank'> Database Systems, Stanford, Widom </a> "},
    {"question": "산업공학과 대학원 입시는 어떻게 진행되나요?",
     "answer": "산업공학과에서는 학부 산업공학 출신뿐만 아니라 타 전공 학생들도 환영합니다. 중요한 것은 대학원에서 공부할 수 있는 준비가 얼마나 잘 되어 있는가 입니다. 서류에 나오는 데이터도 고려하고, 지원 동기나 향후 계획도 고려합니다. 방식은 면접으로 진행됩니다. 데이터마이닝을 지원하는 경우에는 대학 교양 수준의 선형대수학, 해석학, 통계학, 프로그래밍의 지식이 있는지 질문하기도 합니다. "},
    {"question": "데이터 마이닝을 전공하고 싶은데, 어떤 기준으로 선발되나요?",
     "answer": "학부 대학, 전공, 평점 평균, 영어 성적, 및 회사 경력 등이 모두 고려됩니다. 참고로 2015년 11월 현재 데이터마이닝을 전공하고 있는 석박사 학생의 출신 대학은 서울대, 카이스트, 포스텍, 토론토대입니다. 중요한 것은 대학원에서 산업공학과 데이터마이닝을 공부할 준비가 얼마나 잘 되어 있는가 하는 점입니다. 이와 관련하여 평점 평균은 학생의 성실도를 보여주므로 중요하고, 영어로 된 논문을 읽고, 영어로 논문을 써야 하므로 영어 구사 능력도 중요합니다. 회사 업무도 관련성이 있다면 도움이 됩니다."},
    {"question": "석박사 과정에서 데이터마이닝을 전공하려고 하는데 신입생 TO가 어떻게 되나요?",
     "answer": "매 학기 석박사 과정 모두 TO는 있고, 일반적으로 전기가 후기보다 더 많습니다. 정확한 숫자는 매 년 지원자 수에 따라 유동적으로 정해집니다."},
    {"question": "석사/석박통합 과정을 지원하는 경우, 선호하는 연구실을 순서대로 적으라고 하는데, 몇 순위에 적어야 하나요?",
     "answer": "본인이 공부하고 싶은 분야의 연구실을 적어야 하고, 그 가운데에서도 본인이 선호하는 순서대로 적어야 합니다. 공부하고 싶은 분야가 데이터마이닝이라면 1순위에 적어야만 배정될 가능성이 커집니다."},
    {"question": "석/박사 과정 등록금은 어느 수준인가요 장학금 혜택은 있나요?",
     "answer": "2014년 9월 기준으로 학기 당 약 380만원 정도이고 매년 조금씩 상승하고 있습니다. 박사과정생의 경우, BK21+ 장학금이 지원됩니다. 그리고 민간기업과 공동으로 진행되는 산학 데이터마이닝 프로젝트에 참여하게 되면 추가로 금전적 지원을 받게 됩니다."}
],
"PhD":[
	{"answer":"코스워크: 24학점 (박사과정)"},
	{"answer":"자격 고사: 매 학기 초에 기회가 있음.  입학 후 1-2년 내 통과 추천."},
	{"answer":"논문 초심: 해외 저널 논문 1편 출간 후 실시.  학위 논문 dissertation 전체 구조, 한 부분의 연구 결과, 나머지 부분의 연구 계획 제시."},
	{"answer":"논문 중심: 해외 저널 논문 2편 출간 및 3편 제출 후 실시. 학위 논문 dissertation 전체 완성하여 제시."},
	{"answer":"논문 종심: 중심에 제출한 학위 논문에 대한 revision 완성 후 실시. 2월 졸업은 1월 초까지, 8월 졸업은 7월 초까지 실시."},
	{"answer":"기타: 박사과정은 풀타임으로 매일 출근, 랩 세미나 등 연구실 연구 활동 및 프로젝트 수행에 적극 참여함"}
],
"Masters":[
	{"answer":"코스워크: 1,2 학기"},
	{"answer":"자격고사: 3학기 초 통과"},
	{"answer":"논문 심사: 논문 연구 후 국내 컨퍼런스 발표 및 저널에 submit 후, 논문 심사"}
]}